\subsection{Секция на бегущей волне\label{sec:comp/stat/tr}}

Трёхмерная модель шестиячеечной секции на~БВ, использованной для сравнения результатов расчётов МКЭ и
МЭС, представлена на \cref{fig:com/stat/tr/dls_6cell}.
Секция состоит из шести ячеек КДВ с ёмкостной связью.
Подводящий прямоугольный волновод подключён к секции через окно связи, реализуя связь по магнитному
полю.
Магнитная петля в данном случае не обеспечивает необходимой для согласования секции с подводящей
линией величины связи.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\includegraphics[height=0.3\textheight]{model/dls_6cell_tr}
	}
	\caption{Сечение модели секции на~БВ, состоящей из шести ячеек
		КДВ\label{fig:com/stat/tr/dls_6cell}}
\end{figure}

В силу отличия ячеек ТТВ от регулярных ячеек секции полосовая характеристика для секций на~БВ уже
не обладает свойством симметрии.
На \cref{fig:com/stat/tr/s11_6} представлена характерная зависимость модуля коэффициента
отражения секции на~БВ, состоящей из шести ячеек, полученная при помощи МКЭ и МЭС\@.
Характерное распределение электрического поля в ячейках в области первого резонанса представлено на
\cref{fig:com/stat/tr/e_6}.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Распределение ускоряющего поля\label{fig:com/stat/tr/e_6}}{
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-r2}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/r2.tikz}
		}
		\hfill
		\subcaptionbox{Зависимость модуля отражения от секции от частоты\label{fig:com/stat/tr/s11_6}}{
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-s11}}{}%
			\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/s11.tikz}
		}
		\hfill
	}
	\caption{Распределение ускоряющего поля и зависимость модуля отражения от частоты для
		шестиячеечной секции на~БВ\label{fig:com/stat/tr/6cell}}
\end{figure}

Расчёт чувствительности секции к расстройкам ячеек представлен на \cref{fig:com/stat/tr/sens}.
Как и для секций на~СВ, диапазон изменения положения пиков, обусловленный погрешностью изготовления,
превышает разницу расчётов МЭС и~МКЭ\@.
Таким образом, расчёты, полученные при помощи МЭС, имеют достаточную для моделирования УС на~БВ точность.
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-sens}}{}%
		\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/sens.tikz}
	}
	\legend{Заполнением обозначена область изменения модуля отражения секции
		при изменении частоты}
	\caption{Чувствительность модуля отражения секции на~БВ к изменению собственных частот ячеек
		в диапазоне \SI{+-0.3}{\MHz}\label{fig:com/stat/tr/sens}}
\end{figure}

Сравнительные характеристики модуля отражения от секции на~БВ и ускоряющего поля
представлены на \cref{fig:com/stat/tr/com_s11_6,fig:com/stat/tr/com_e_6}.

По аналогии с расчётами, проведёнными для секций на~СВ, рассчитаны средние значения разниц расчётов,
проведённых двумя методами, и их среднеквадратичные отклонения.
Среднее значение разниц расчётов положения резонансных пиков составило
\(\delta_f = \SI{0,11}{\MHz}\) со среднеквадратичным отклонением
\(\sigma_f = \SI{0,08}{\MHz}\);
модуля отражения от секции "--- \(\delta_{S_{11}} = \num{0,015}\) и \(\sigma_{S_{11}} = \num{7e-3}\),
амплитуды ускоряющего поля "--- \(\delta_E = \num{1e-2}\) и \(\sigma_E = \num{9e-3}\).
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Резонансные частоты секции\label{fig:com/stat/tr/com_s11_6-f}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_f_6-f}}{}%
			\input{images/plot/compare/s11_tr6-f.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Отражение секции в резонансе\label{fig:com/stat/tr/com_s11_6-s11}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_f_6-s11}}{}%
			\input{images/plot/compare/s11_tr6-s11.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Сравнение результатов расчёта модуля отражения секции \(|S_{11}|\)
	шестиячеечной секции на~БВ двумя
	методами\label{fig:com/stat/tr/com_s11_6}}
\end{figure}
%
\begin{figure}[htbp]
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 1\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-1}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-1}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-1.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 2\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-2}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-2}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-2.tikz}}
		\hfill
	} \par
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 3\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-3}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-3}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-3.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 4\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-4}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-4}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-4.tikz}}
		\hfill
	} \par
	\centerfloat{%
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 5\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-5}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-5}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-5.tikz}}
		\hfill
		\subcaptionbox{Ячейка 6\label{fig:com/stat/tr/com_e_6-6}}{%
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{com_e_6-6}}{}%
			\input{images/plot/compare/e_tr6-6.tikz}}
		\hfill
	}
	\caption{Сравнение результатов расчёта амплитуды электрического
		поля шестиячеечной секции на~БВ двумя
		методами\label{fig:com/stat/tr/com_e_6}}
\end{figure}

% \begin{table}[htbp]
% 	\centerfloat{%
% 		\begin{threeparttable}
% 			\caption{Среднеквадратичные отклонения разницы
% 				расчётов при помощи МКЭ и
% 				МЭС\label{tab:com/stat/summary}}
% 			\begin{tabular}{lS[table-parse-only]}
% 				\toprule
% 				\multicolumn{1}{c}{Параметр}                                & Значение
% 				\\ \midrule
% 				\multicolumn{2}{c}{Трёхячеечная секция на~СВ}
% 				\\ \midrule
% 				Среднеквадратичное отклонение отражения \(\sigma_{S_{11}}\) & 3,44 d-5
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение частоты \(\sigma_f\)          & 0,26
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение амплитуды \(\sigma_E\)        & 0,3
% 				\\ \midrule
% 				\multicolumn{2}{c}{Четырёхячеечная секция на~СВ}
% 				\\ \midrule
% 				Среднеквадратичное отклонение отражения \(\sigma_{S_{11}}\) & 3,31 d-5
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение частоты \(\sigma_f\)          & 0,36
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение амплитуды \(\sigma_E\)        & 0,09
% 				\\ \midrule
% 				\multicolumn{2}{c}{Секция на~БВ}
% 				\\ \midrule
% 				Среднеквадратичное отклонение отражения \(\sigma_{S_{11}}\) & 2,7 d-5
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение частоты \(\sigma_f\)          & 0,56
% 				\\
% 				Среднеквадратичное отклонение амплитуды \(\sigma_E\)        & 0,03
% 				\\ \bottomrule
% 			\end{tabular}
% 		\end{threeparttable}
% 	}
% \end{table}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
